Wat was er gebeurd in de laatste zeven uren wist ik nog steeds niet; noch wist ik het, hoewel ik het begon te doen raad eens, de relatie tussen deze mechanische kolossen en de trage klonters die ik had zien uitstoten van de cilinder.
Met een vreemd gevoel van onpersoonlijk belang.
Ik draaide mijn bureaustoel naar het raam, ging zitten, en staarde naar het zwart geworden land, en vooral naar de drie gigantische zwarte dingen die heen en weer gingen in de schittering de zandkuilen.
Ze leken ongelooflijk druk.
Ik begon mezelf af te vragen wat ze konden .be  Waren het intelligente mechanismen?
